張炳良斥檢討委員會「唔湯唔水」

張炳良斥檢討委員會「唔湯唔水」

張炳良指民主派在區選大勝，是向港府和北京發出重要訊號。張志華攝

【本報訊】特首林鄭月娥日前試圖以成立獨立檢討委員會虛應市民訴求，不過運輸及房屋局前局長張炳良批評，檢討委員會的做法「唔湯唔水」，無助於應對目前的社會狀況，此外，他認為民主派在區選大勝是向港府和北京發出重要訊號，建制派未來要學習如何做少數派。

相關新聞：警屢改傷者數字 難解打死人疑團

指建制派要學做少數派

現為教育大學公共行政學研究講座教授的張炳良昨接受電台訪問時稱，若果當局以為檢討委員會可以取代獨立調查委員會，是低估了實際社會上的矛盾，他說「如果話一個檢討委員會取代咗獨立調查，我似乎覺得呢個回應唔到家社會嗰種訴求」。

張重申，他支持具正式傳召權力、讓證人的供詞不會被用作刑事檢控的獨立調查委員會，「如果從一個政府處理一啲危機、管治上嘅問題（的角度看），可能兩者（檢討委員會與獨立調查委員會）針對嘅事情未必完全一樣，所以兩者可以並行」。同時，他亦覺得獨立調查委員會不會衝擊監警會的功能，因兩者的工作方式不同。

另外，對於民主派在剛結束的區議會選舉大勝，取得17個區議會的主導權，張炳良認為這反映民意所趨很平均，並且是向港府和北京發出了重要的訊號。他相信，對建制派而言未來的挑戰是學習如何做少數派，此外，他認為不可以低估區議會的重要性，因為即使區議會只是諮詢架構，但政府落實不同政策前也會先諮詢區議會。

■記者呂浩然

Push

反了

係立法會唔係少數派咪得

好似不嬲都唔係幾撐？